﻿%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape10.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 00:22
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Gignac-la-Nerthe}
Aujourd'hui encore, le temps est magnifique.
Hier, la recherche très active pour trouver une gourde isotherme s'est avérée infructueuse.
Aujourd'hui, le reste à parcourir est faible, la recherche restera passive.
À moins de passer juste devant un marchand de cycles, il ne sera pas envisagé de chercher une gourde.
Il y aura très probablement ce qu'il faut dans les environs de Marseille.

Mais bon, avant de parler de ça, il s'agit de sortir de Nîmes.
Et ce n'est pas une partie de plaisir.
Les panneaux indicateurs sont inexistants, les gens sont fuyants
(c'est la ville de France
(et d'Europe pour ce que j'en ai vu)
dans laquelle il est le plus dur d'adresser la parole à quelqu'un),
ils ne connaissent pas les routes
(ou font semblant de ne pas les connaître),
les automobilistes sont agressifs
(pour ça, Nîmes n'en a pas le monopole).

J'ai juste détesté cette ville comme ça ne m'était jamais arrivé.
Mais au bout d'une grosse persévérance, il devient possible d'en sortir.
C'est très dur, car certaines routes deviennent subitement interdites aux vélos.
Il faut donc chercher par où passer.
Vu l'énervement passé pour sortir de la ville, la question d'un éventuel marchand de cycles sur le trajet ne s'est même pas posée.

Pour sortir, il y a deux possibilités, toutes deux peu agréables.
La première est d'aller vers Tarascon.
La départementale est très grosse au début, mais devient plus raisonnable après une grosse dizaine de kilomètres.
La seconde est d'aller vers Arles.
C'est une nationale, mais qui paraît moins grosse que le début de la départementale.
L'avantage de Tarascon est qu'une fois Tarascon passé, il y a la perspective de récupérer quelques belles petites routes.
C'est donc l'itinéraire choisi.

Pour ne pas changer les bonnes habitudes, le temps est au beau fixe.
Un peu de vent, mais ce n'est pas l'horreur.
L'horreur, c'est surtout le contournement de Tarascon.
Depuis ce matin, la route était désagréable, mais là, c'est vraiment le pire.
Heureusement, ça ne va pas durer longtemps.

Très vite, les petites routes sont de retour, le paysage va de nouveau pouvoir se laisser admirer.
Il est assez sec, mais la végétation ne semble pas vraiment manquer d'eau.
Par contre, au niveau cultures, il y a de l'avance par rapport au nord.

\maphoto{cereales}

\begin{couleur}{c}
	Sur la photo, les céréales sont mûres.
	La couleur ne trompe pas, elles sont prêtes à être récoltées.
\end{couleur}

\begin{couleur}{g}
	Il est vrai que la couleur aurait pu être utile ici.
	Mais nous n'allons pas nous laisser abattre pour si peu.
	Il suffit en effet de prendre le plus beau crayon de couleur jaune pour colorier ce champ et pouvoir constater que les céréales sont mûres.
\end{couleur}

Arrivé à \Note{Eyguières}, il est l'heure de manger, il est aussi l'heure de prévenir de mon arrivée.
Je dois rejoindre René à \Note{Lançon-de-Provence}, nous devons choisir un lieu de rendez-vous.
Il ne connaît pas le village en lui-même, il passe régulièrement dans les environs sans entrer dedans.
Le choix du lieu se fait donc un peu au hasard, devant l'église s'il y en a une et devant la mairie sinon.
Nous verrons bien.

En attendant, c'est l'heure de manger, dans le premier bar (un bar bondé) ils ne vendent pas de sandwichs.
Par contre, le patron indique où trouver un autre bar.
Il sera possible de manger un sandwich et une glace sur la terrasse.
Après cette restauration rapide, le trajet repart sans surprise vers le lieu de rendez-vous.

Le village est construit en haut d'une colline, l'église est au sommet.
Il suffit donc de monter pour la rejoindre.
La mairie est sur le trajet, le choix aurait été préférable, mais si René ne prend pas la même route, il risque de ne pas passer devant, il faut donc continuer.
L'église est belle et petite.
Il semble que la route que j'ai prise soit l'une des deux seules possible.
Je suis en avance, il fait chaud et il y a un bar un peu en retrait, autant en profiter.

Un verre en terrasse est très agréable.
René passe un peu en haut, il ne m'a pas vu, il ne m'entend pas l'appeler.
Je paye très vite pour le rejoindre, il n'est pas sûr qu'il voit mon vélo, mais c'est bon, il ne s'est pas éloigné pour me chercher.

Maintenant, la route est simple à trouver, il suffira de suivre le guide.
Pour le début, elle est simple à trouver sur la carte.
Le but n'est pas de prendre la route la plus directe, mais celle qui évite les gros axes routiers, ainsi que les agglomérations
(dans les limites du possible).

\maphoto{paysage}

Il y a quand même du vent.
Au début, la route va vers l'est, puis, vers le sud et enfin vers l'ouest.
Il serait logique d'imaginer que si au début le vent est de face, à la fin, il doit être de dos.
Malheureusement, ce n'est pas la logique qui s'applique ici, mais la loi de Murphy.
En effet, le vent est toujours de face, sur tout le trajet.
Il faut faire avec, heureusement qu'il n'est pas extrêmement fort, il est juste gênant.

Il n'y a pas d'inquiétude, le vent ralentit la vitesse, mais le trajet est court et il n'y a rien d'urgent.
Le paysage est beau en dehors des grands axes.

Pour les derniers kilomètres, la route est introuvable sans connaître la région.
Il est très dur d'éviter la nationale.

C'est fini pour aujourd'hui, c'était une toute petite journée, \Unite{135}{kilomètres} dont 50 avec René.
Elle n'était pas trop fatigante, la fatigue venant surtout des deux jours précédents.
%end-include
